1. Події в JS - це певний перелік "подій" якими можна анімувати HTML, тобто додавати якісь події. Такі як натискання кнопки, клавіші на клавіатурі, позиція курсора на сторінці і тд.

2. onclick - коли користувач натискає на елемент. ondbclick - реагує на подвійний клік користувача. oncontextmenu - коли користувач натискає праву кнопку миші на елемент.
 І ще багато інших таких як onmousedown, onmouseup, onmouseleave...

3. oncontextmenu - коли користувач натискає праву кнопку миші на елемент. Цією подією можна налаштувати власне контекстне меню або змінити поведінку стандартного.
